%@P:exocorcp
%@Auteur: IREM Strasbourg
\par Répondre aux questions suivantes sans poser d'opération, en
utilisant des ordres de grandeur :
\begin{myenumerate}
\item Je possède 15~\eurologo. Cela me suffira-t-il pour acheter 28
  caramels à 0,45~\eurologo\ ?
\item J'achète 510~g de saumon à 19~\eurologo\ le kg. Ai-je assez avec
  8 ~\eurologo\ pour payer ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Je vais payer environ
    $0,5\times28=14$~\eurologo. 15~\eurologo\ suffiront.
  \item Si j'achète 500~g, cela me coûtera 8,50~\eurologo. Je n'ai pas
    assez des 8~\eurologo.
\end{myenumerate}